攞病假紙點同醫生講好?

[攞病假紙點同醫生講好?] (代巴打轉發)

可能會有人唔知, 唚氣唔好意思. 我有家人做醫生, 所以好有把握講以下嘅野:

8月5號如果罷工可能會有人驚畀公司唔知點, 但係呢, 如果唔好彩病左就唔好返工喇.

法例係畀僱員有權病左唔返工. 只要你有醫生紙, 佢如果因為呢樣野炒你, 可以搵勞工處幫手同佢癲.

而醫生紙呢, 千祈唔好同醫生講話我唔想返工想要醫生紙. 你如果咁講佢就算真係想畀你都唔敢 - 萬一你係放蛇佢就大鑊嘞.

醫生判斷係咪應該畀病假, 除左D佢見到度到嘅野外, 佢要當病人講嘅野係真. 你話肚痛佢係唔會, 亦唔可以質疑你個肚係咪真係痛嘅.

又如果, 你凌晨發高燒, 未有醫生睇, 你食左panadol先, 到9點醫生開你先去睇, 但已經因為D藥暫時控制住體溫. 你講畀醫生聽, 佢係唔會質疑你係咪真係有發燒嘅.

你如果感冒有發燒, 冇醫生會唔畀病假紙, 要你一定要返工. 因為無論係為你好, 定係為保護佢自己, 佢都會畀假紙你. 試想下你講到似層層係感冒, 佢咁硬膠係都唔畀假紙你, 你返工一個唔好彩碌左係度, 見醫委會佢好麻煩. 但調返轉佢畀左假紙你而原來你係流嘅, 之後你公司係庭上挑戰佢畀假你呢個決定, 佢都輕輕鬆鬆咁話"喂咁呀病人話佢凌晨時分高燒架嘛, 我只可以當佢係架咋噃"

所以, 你只要講一D人地無法證實到你係流嘅症狀而係應該要唔返工嘅, 佢就實會畀假紙, 最易嘅就係夜晚發燒食左藥而家退左, 覺得發冷, 頭痛, 肚痛.

嗱嗱嗱我唔係教大家呃人呀. 不過近黎好多愛香港嘅人都好傷神, 打嗰隻咩香城online打到冇日冇夜, 唔夠訓抵抗力差就易D病啦. 大家都係要小心身體, 病就唔好返工喇.

#三罷

kill2#
「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第三波

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第二波

尋晚肚痾

對抗白色恐怖！！！

炸爆大集團email同埋facebook page!!!!!!
(英文template係最底)

我地可以迫大集團表態，
只要佢地肯表態唔反對，
市民自然會少左個包袱去罷工

炸爆大集團facebook page comment 或者入去揾佢email address直接send：

MTR

九巴

大貓

牛奶公司

國泰

香港航空

IT

惠康

連卡佛fb

連卡佛ig

美心

幸福醫藥

百佳

LV

M記

KFC

雀巢

香格里拉

維他

K11

Gucci

Email template:

Subject

Please ensure the safety of our staff on 5th August Strike

Content

Dear Management of ____,

We are a group of concerned Hong Kong citizens writing to inquire about the upcoming strike. According to sources as diverse as newspaper headlines (see attached link below) and various discussions on Facebook and web forums, a major strike is expected on 5th August (next Monday), with large scale assembly is also expected in our area. I am worried for both public safety and public transportation logistics for the day.

According to OCCUPATIONAL SAFETY AND HEALTH ORDINANCE, CHAPTER 509, Employers should contribute to safety and health in their workplaces by:
* providing and maintaining safe access to and egress from the workplaces; and
* providing and maintaining a safe and healthy work environment

May I seek a clarification on management’s plan?

Will there be any disciplinary action if the employee decided to join the strike on 5 August 2019?

We appreciate your response by 8PM today (2 August 2019).

News- HK protesters call for citywide strike on August 5

光復香港 時代革命

不嬲都係咁
前一晚食啲熱氣嘢, 喉嚨點都有少少紅腫
跟住就話尋晚發過燒, 有咳有鼻水
Achievement unlocked: URTI

同個醫生講光復香港 時代革命 就知架啦